<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Showcase Template</title><link>https://grawing.github.io/showcase/docs/shortcodes/Taller3/</link><description>Recent content on Showcase Template</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://grawing.github.io/showcase/docs/shortcodes/Taller3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://grawing.github.io/showcase/docs/shortcodes/Taller3/Ejercicio1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://grawing.github.io/showcase/docs/shortcodes/Taller3/Ejercicio1/</guid><description>Masking # Planteamiento del problema # En el procesamiento de imágenes, un kernel, matriz de convolución o máscara es una pequeña matriz que se utiliza para desenfocar, afinar, dar relieve, detectar bordes, etc. Esto se consigue haciendo una convolución entre el núcleo y una imagen. La expresión general de una convolución es
Donde g(x,y) es la imagen filtrada, f(x,y) es la imagen original, w es el kernel del filtro. Dependiendo de los valores de los elementos, un kernel puede causar una amplia gama de efectos.</description></item><item><title/><link>https://grawing.github.io/showcase/docs/shortcodes/Taller3/Ejercicio2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://grawing.github.io/showcase/docs/shortcodes/Taller3/Ejercicio2/</guid><description>Normal mapping # Planteamiento del problema # En los gráficos por ordenador en 3D, el mapeo normal, o mapeo de baches Dot3, es una técnica de mapeo de texturas que se utiliza para fingir la iluminación de baches y abolladuras, una implementación del mapeo de baches. Se utiliza para añadir detalles sin utilizar más polígonos. Un uso común de esta técnica es mejorar en gran medida la apariencia y los detalles de un modelo de pocos polígonos generando un mapa de normales a partir de un modelo de muchos polígonos o un mapa de altura.</description></item><item><title/><link>https://grawing.github.io/showcase/docs/shortcodes/Taller3/Ejercicio3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://grawing.github.io/showcase/docs/shortcodes/Taller3/Ejercicio3/</guid><description>Texturing # Planteamiento del problema # LUMA: El luma representa el brillo de una imagen (la parte &amp;ldquo;en blanco y negro&amp;rdquo; o acromática de la imagen). El luma suele ir emparejado con la crominancia. El luma representa la imagen acromática, mientras que los componentes del croma representan la información del color. Es un término comúnmente utilizado en el procesamiento digital de imágenes para caracterizar a cada píxel. En los formatos digitales que siguen el estándar CCIR_601, la luma Y de un píxel se calcula con la fórmula Y = 0,299R + 0,587G + 0,114B.</description></item></channel></rss>